'\" t
.\"     Title: \fBkded5\fR
.\"    Author: David Faure <faure@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 22 марта 2014 г.
.\"    Manual: Руководство пользователя kded5
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: Russian
.\"
.TH "\fBkded5\fR" "8" "22 марта 2014 г\&." "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "Руководство пользователя kded5"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "ИМЯ"
kded5 \- Демон KDE \(em программа, автоматически обновляющая кэш системной конфигурации KDE (Sycoca)\&.

.SH "ОБЗОР"


.HP \w'\fBkded5\fR\ 'u
\fBkded5\fR  [\-\-check] 


.SH "ОПИСАНИЕ"


.PP
\fBkded5\fR
включает в себя несколько небольших служб\&. В основном это службы D\-Bus, предоставляемые модулями KDED\&. Кроме того, KDED занимается обновлением кэша Sycoca (двоичный кэш типов служб, типов MIME и служб, используемых компонентом KService из KDE Frameworks) и запуском сценариев обновления конфигурационных файлов KConfig\&.

.PP
Для обновления кэша Sycoca данный демон отслеживает содержимое каталогов с файлами \&.desktop\&. Если добавляется или удаляется файл, после 5\-секундной задержки (на случай множественных обновлений файла) запускается программа
\fBkbuildsycoca5\fR, которая обновит кэш Sycoca\&.

.PP
Для обновления конфигурационных файлов KConfig, демон KDED принимает новые файлы *\&.upd, используемые для обновления пользовательских конфигурационных файлов при изменениях в их форматах, и запускает утилиту обновления KConfig\&.

.PP
Упомянутые действия также выполняются при запуске
\fBkded5\fR, чтобы удостовериться в том, что конфигурационные файлы обновлены\&.

.PP
Обычно не требуется запускать
\fBkded5\fR
напрямую: он будет запущен автоматически при начале сеанса Plasma, либо при запуске приложения, которое пытается использовать интерфейс D\-Bus к KDED или к одному из его модулей\&.





.SH "ПАРАМЕТРЫ"




.PP
\fB\-\-check\fR
.RS 4



Обновить кэш Sycoca и выйти\&.

.RE




.SH "КОНФИГУРАЦИОННЫЙ ФАЙЛ"


.PP
\fBkded5\fR
можно настроить в файле
kded5rc, содержащем параметры в стиле INI\&. На UNIX\-подобных операционных системах этот файл расположен в
\fI$XDG_CONFIG_HOME\fR/kded5rc; если переменная
\fI$XDG_CONFIG_HOME\fR
не установлена, то в качестве имени файла выбирается
~/\&.config/kded5rc\&.

.PP
Записи в конфигурационном файле читаются по мере необходимости, поэтому файл можно редактировать, в том числе при запущенном
\fBkded5\fR\&. Однако, все имеющиеся на данный момент параметры влияют только в момент запуска
\fBkded5\fR\&.

.PP
Раздел
\fB[General]\fR
содержит следующие параметры:

.PP
\fBCheckSycoca\fR
.RS 4


Нужно ли обновить кэш Sycoca при запуске (значение по умолчанию:
\fBtrue\fR)\&.

.RE
.PP
\fBCheckUpdates\fR
.RS 4


Нужно ли обновить конфигурационные файлы на основе KConfig при запуске (значение по умолчанию:
\fBtrue\fR)\&.

.RE
.PP
\fBCheckFileStamps\fR
.RS 4


Нужно ли учитывать даты изменения файлов при первичном обновлении кэша Sycoca (значение по умолчанию:
\fBtrue\fR)\&. Подробнее читайте в документации на
\fBkbuildsycoca5\fR\&.

.RE
.PP
\fBDelayedCheck\fR
.RS 4


Нужно ли отложить начало первичного обновления кэша Sycoca примерно на минуту после запуска (значение по умолчанию:
\fBfalse\fR)\&.

.RE


.PP
Для каждого модуля в
kded5rc
есть раздел
\fB[Module\-\fR\fB\fIимя\fR\fR\fB]\fR, где
\fIимя\fR
\(em имя файла \&.desktop соответствующего модуля, без расширения
\&.desktop\&. Такие разделы содержат параметр
\fBautoload\fR, который указывает на необходимость загрузки модуля при запуске
\fBkded5\fR
(значение по умолчанию:
\fBfalse\fR)\&. Этот параметр может быть изменён через интерфейс D\-Bus к
\fBkded5\fR\&.




.SH "СМОТРИТЕ ТАКЖЕ"

.PP
\fBkbuildsycoca5\fR(8),
\fBkdeinit5\fR(8)




.SH "ОШИБКИ"

.PP
Используйте
\m[blue]\fBbugs\&.kde\&.org\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
для отправки сообщений об ошибках\&.


.SH "АВТОРЫ"
.PP
\fBDavid Faure\fR <\&faure@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Сопровождающий
.RE
.PP
\fBWaldo Bastian\fR <\&bastian@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Первоначальный автор
.RE
.SH "ПРИМЕЧАНИЯ"
.IP " 1." 4
bugs.kde.org
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
